<div class="center"><img class="wp-image-9635" src="/app/uploads/2012/07/hollande_presidente_foie.jpg" /></div>
<p>El presidente franc&eacute;s Fran&ccedil;ois Hollande ha dicho tras visitar una granja en Monlezun, en el suroeste de Francia, que &laquo;<em>los criadores franceses han hecho grandes esfuerzos para cumplir con las normas, para satisfacer todas las condiciones impuestas desde Europa para el bienestar de los animales&raquo;</em> y que &laquo;<em>el foie gras es un gran producto franc&eacute;s que honra a los criadores que lo elaboran&raquo;</em> seg&uacute;n ha informado hoy AFP.&nbsp;</p>
<p>Desde Igualdad Animal hemos hecho p&uacute;blica hace unos d&iacute;as una<a href="https://igualdadanimal.org/noticia/2012/07/24/igualdad-animal-presenta-una-nueva-investigacion-en-granjas-de-foie-gras-francesas/" target="_blank"> investigaci&oacute;n encubierta en la industria del foie gras en Francia</a>, precisamente en cuatro granjas &ldquo;tradicionales&rdquo; situadas en el suroeste de Francia, similares a la que ha visitado el presidente: Ferme Josette Neuville, ferme de Gr&eacute;zelade, ferme de Bouti&egrave;res y ferme La Campagnoise, situadas en las localidades de Creysse y Lanzac.&nbsp; <strong>En cada una de las granjas visitadas documentamos escenas de violencia f&iacute;sica y sufrimiento psicol&oacute;gico</strong>.<br />
	<br />
	Invitamos al presidente franc&eacute;s a ver estas im&aacute;genes y que nos indique si le parece &quot;honroso&quot; el sufrimiento y los padecimientos de estos animales, como cuando un granjero saca el tubo lleno de sangre despu&eacute;s de haber forzado a un pato y nos indica que es algo habitual .&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>►Atenci&oacute;n, el siguiente v&iacute;deo contiene escenas de violencia hacia los animales</strong></p>
<p><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" mozallowfullscreen="" src="https://player.vimeo.com/video/46181539?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0&amp;color=c0e7f8" webkitallowfullscreen="" width="500"></iframe></p>
<p><a href="https://vimeo.com/46181539" target="_blank"><small>V&iacute;deo trailer de la investigaci&oacute;n de Igualdad Animal en granjas de foie gras de Francia</small></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Parece olvidar el presidente que la producci&oacute;n de foie gras ha sido ya prohibida en multitud de pa&iacute;ses como Argentina, Austria, Dinamarca, Rep&uacute;blica Checa, Finlandia, Israel, Turqu&iacute;a, Alemania, Irlanda, Italia, Luxemburgo, Noruega, Polonia, Suecia, Suiza, Reino Unido y m&aacute;s recientemente, en California, Estados Unidos, precisamente porque, independientemente de las normativas que se cumplan, <strong>la elaboraci&oacute;n del foie gras supone toda clase de sufrimientos y padecimientos para los animales, como constata el <a href="http://granjasdefoiegras.org/expertos-foie-gras.php" target="_blank">consenso de la comunidad cient&iacute;fica y veterinaria internacional</a></strong><a href="http://granjasdefoiegras.org/expertos-foie-gras.php" target="_blank"> </a>.</p>
<p>Por &uacute;ltimo, en tono jocoso,&nbsp; Fran&ccedil;ois Hollande ha dicho <em>&laquo;El foie gras lo queremos consumir en Francia de todas formas, pero a veces por falta de poder adquisitivo no podemos hacerlo, &iexcl;as&iacute; que no les privar&iacute;a de ello a los americanos!</em>&raquo;, olvidando que a quien se priva de todo es a los animales condenados por la industria del foie gras, y olvidando que <strong>es un avance &eacute;tico a elogiar el que una sociedad decida dejar de producir y consumir ese producto</strong>.</p>
<p>Precisamente el hecho de que el presidente franc&eacute;s acuda a una de estas granjas y haga estas declaraciones muestra el intento desesperado por defender una industria cada vez m&aacute;s cuestionada en todo el mundo, y que tarde o temprano, por el avance del movimiento de los derechos animales y por el avance &eacute;tico de la sociedad, pasar&aacute; a formar parte del pasado.</p>

